% -------------------------------------------------------------
% Universidad de Alicante  
% -------------------------------------------------------------
% PROYECTO	: Phd Thesis
% ARCHIVO	: estilo.tex 
% AUTOR		: Sergio Orts Escolano [sorts]		
% FECHA		: 14/01/2011
% -------------------------------------------------------------
% Define las librer\'{i}as y estilos usados en la tesis.
% -------------------------------------------------------------

%\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{palatino} % palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Type 1 font
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{garamond}
\usepackage{lscape}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float} % Figurar flotantes con 'H'
\usepackage{morefloats}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{flafter} % avoid floats backwards
\usepackage{tabularx} 
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Para que me incluya la biblio en el \'{i}ndice
	\setcounter{tocdepth}{5} 
%\usepackage{titlesec}
%\usepackage{times}  % Letra m\'{a}s tipo Word (m\'{a}s fea)
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{epic} 
\usepackage{url} 
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[pdftex,
        colorlinks=true,
        urlcolor=blue,       % \href{...}{...} external (URL)
	urlcolor=black,
        filecolor=black,     % \href{...} local file
	%filecolor=black,     % \href{...} local file
        linkcolor=blue,      % \ref{...} and \pageref{...}
	%linkcolor=black,      % \ref{...} and \pageref{...}
        pdftitle={Phd Thesis},
        pdfauthor={Jos\'{e} Carlos Rangel Ortiz},
        pdfsubject={Tesis Doctoral},
		    pdfkeywords={},
        pdfproducer={pdfLaTeX},
        pagebackref,
        %letterpaper=true,
        pdffitwindow=true]{hyperref}
\usepackage[pdftex,usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{nopageno}

\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}

%\usepackage{fancyheadings}
%\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol} 
\usepackage{colortbl} % Tablas en color
\usepackage{acronym}
\usepackage{rotating}
\usepackage{color}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{titleref}
\usepackage{calc}
\usepackage{soul}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{longtable} % Para tablas multipaginas
\usepackage{breakcites}
\usepackage[lined,commentsnumbered,linesnumbered,algochapter,longend,ruled]{algorithm2e} % boxruled algorithms2e
\usepackage[bindingoffset=0.4cm,left=2.6cm, right=2.6cm, top=2.8cm, bottom=2.8cm,paperwidth=18cm,paperheight=25.41cm]{geometry}

%-----------------------------------------
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{amsfonts}
 %\usepackage{multirow}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor} %, colortbl
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{caption}
 %cap02 y 03
 \usepackage{amssymb}
 %\usepackage{todonotes}
 %\usepackage{xcolor,colortbl}
 \usepackage{comment}
 \usepackage[spanish, english]{babel}
%\usepackage{natbib}
 %\usepackage{amsmath,natbib}
 \usepackage{array} %,multirow,graphicx
 \usepackage{booktabs}
% \usepackage[chapter]{algorithm}
 \usepackage{algpseudocode}
% \usepackage{subcaption} %,graphicx ------------------
 \usepackage{pifont}
 \usepackage{footnote}
 \usepackage[flushleft]{threeparttable}
 \usepackage[bottom]{footmisc}
 \usepackage{xspace}
 %\usepackage{titleps}
 %\usepackage{titletoc}
 \usepackage{enumitem}
 \usepackage{soul}
 
 
\usepackage{etoolbox} % con esto y lo que sigue se solucina el problema de que no aparecen los numeros de las secciones cuando se compila en linux
\makeatletter
\patchcmd{\ttlh@hang}{\parindent\z@}{\parindent\z@\leavevmode}{}{}
\patchcmd{\ttlh@hang}{\noindent}{}{}{}
\makeatother

%\usepackage{titlesec}.
  
 
%-------------------------------------------------------------

\definecolor{gray}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{azul_1}{rgb}{0.63922,0.85882,0.87059}
\definecolor{color1}{rgb}{.902,.902,.980}
\newcommand{\vidrilo}{Vi\-DRI\-LO\xspace}

\newcommand{\hilight}[1]{\colorbox{yellow}{#1}}

\newcommand{\etal}{\latinphrase{et~al.}\xspace}
\newcommand{\etals}{\latinphrase{et~al.}'s\xspace}
\newcommand{\ie}{\latinphrase{i.e.}\xspace}
\newcommand{\eg}{\latinphrase{e.g.}\xspace}
\newcommand{\latinphrase}[1]{\textit{#1}}  % always italic

\newcommand{\marginalnote}[1]{\mbox{}\marginpar{\raggedright\hspace{0pt}#1}} 

\newcommand{\notamargen}[3][blue]{%
  \setulcolor{#1}%
  \ul{#2}%
  \marginalnote{%
    \textcolor{#1}{\scriptsize#3}%
  }
}
\newcommand{\TODO}[1] { {\fcolorbox{red}{green}{#1}} }
\newcommand{\letracap}[1]{\lettrine[lines=2]{#1}} % Letra capital

%\pagestyle{fancy} %OJOOOOOO
%\fancyhf{}

\fancyhead[LO]{\small \nouppercase \leftmark}
\fancyhead[RE]{\small \nouppercase \rightmark}
\fancyhead[RO,LE]{ } % Con esto pongo la p\'{a}gina

\fancyhead[RO,LE]{\small \thepage} % Con esto pongo el numero de  la p\'{a}gina abajo con fancyhead lo pongo arriba, con fancyfoot abajo

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\textbf{\thechapter. #1}}{}} % Formato para el capitulo: N. Nombre
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\textbf{\thesection. #1}}} % Formato para la secci\'{o}n: N.M. Nombre
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt} % Ancho de la linea horizontal bajo el encabezado
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt} % Ancho de la linea horizontal sobre el pie (que en este ejemplo est\'{a} vac\'{i}o)
\setlength{\headheight}{1.5\headheight} % Aumenta la altura del encabezado en una vez y media
\newcommand{\bigrule}{\titlerule[0.5mm]} % Para que me salga m\'{a}s bonito los t\'{i}tulos de los cap\'{i}tulos:
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} 
%\lhead{\nouppercase{\rightmark}}
%\rhead{\nouppercase{\leftmark}}

\newcommand{\argmin}{\operatornamewithlimits{arg\ min}}
%\algdef{SE}[DOWHILE]{Do}{doWhile}{\algorithmicdo}[1]{\algorithmicwhile\ #1}

\titleformat{\chapter}[display] % cambiamos el formato de los cap\'{i}tulos
{\bfseries\Huge} % por defecto se usar\'{a}n caracteres de tama\~no \Huge en negrita
{% contenido de la etiqueta
 \titlerule % lnea horizontal
 \filleft % texto alineado a la derecha
 \Large\chaptertitlename\ 
% \textquotedblright Cap\textquotedblright  o \textquotedblright Apndice\textquotedblright  en tamao \Large en lugar de \Huge
 \Large\thechapter} % num de cap\'{i}tulo en tama\~no \Large
{0mm} % espacio m\'{i}nimo entre etiqueta y cuerpo
{\filleft} % texto del cuerpo alineado a la derecha
[\vspace{0.5mm} \bigrule] 
% despu\'{e}s del cuerpo, dejar espacio vertical y trazar l\'{i}nea horizontal gruesa

\cfoot[ ]{}

\hypersetup{
        pdftitle={Phd Thesis},
        pdfauthor={Jos\'{e} Carlos Rangel Ortiz},
  		  pdftoolbar=true,
  		  colorlinks=false,
  %linkcolor=blue
}

\usepackage[font={small},labelfont=bf]{caption}
\newcommand{\autor}{Jos\'{e} Carlos Rangel Ortiz}
\newcommand{\thesistitle}{Scene Understanding for Mobile Robots exploiting Deep Learning Techniques} 

\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}


\usepackage[toc,page]{appendix}

% argmax redefined
\newcommand{\argmax}{\operatornamewithlimits{argmax}}

%font size algorithms
\SetAlFnt{\small}
\SetAlCapFnt{\small}
\SetAlCapNameFnt{\small}


\usepackage{epstopdf}
\usepackage[percent]{overpic}

\usepackage[caption=false]{subfig}

\newcommand{\BigO}[1]{\ensuremath{\operatorname{O}\left(#1\right)}}
%\newcommand{\addtoindex}[1]{#1\index{#1}}



%\setlength{\tabcolsep}{0.1em}
\hyphenation{Image-Net-Goo-gLe-Net}
\hyphenation{his-to-grams}
\hyphenation{Mar-t\'i-nez-G\'o-mez}
\hyphenation{ILS-VRC}
\hyphenation{da-ta-sets}
\hyphenation{I-FA-RHU-UTP}
\hyphenation{ca-rac-te-rís-ti-cas}
\hyphenation{fuer-tes}
\hyphenation{mul-ti-ca-pa}
\hyphenation{res-pues-ta}
\hyphenation{di-fe-ren-tes}
\hyphenation{de-sa-rro-lla-dos}
\hyphenation{re-pre-sen-tan-do}
\hyphenation{des-crip-ción}
\hyphenation{re-pre-sen-ta-ción}
\hyphenation{pro-ble-mas}
\hyphenation{re-pre-sen-tar}
\hyphenation{va-rios}
\hyphenation{de-fi-ni-mos}
\hyphenation{pro-ba-bi-li-dad}
\hyphenation{in-fe-ren-cia}
\hyphenation{e-va-lua-dos}
\hyphenation{co-lo-re-a-das}
\hyphenation{ca-rac-te-rís-ti-cas}